# Rentbike - Сервис аренды велосипедов

## работа с репозиторием
- запроси доступ к репозиторию (ссылка **request access** рядом с названием репозитория)
- клонируй репозиторий (кнопка **clone**)
- локально создай **свою ветку** `student/<имя латиницей>`
- запуш **свою ветку**
- для каждой домашней или практической работы от **своей ветки** создавай дочерние ветки для заданий в формате `student/<имя латиницей>/<(home|practice)-номер урока>`
- все коммиты делай в дочерней ветке задания
- после выполнения задания создай мерж-реквест в **свою ветку**, его название должно совпадать с названием задания (например **02 - домашка - размещение элементов**)
- после прохождения ревью и получения аппрува от преподавателя МР можно смержить в **свою ветку**

## установи зависимости

```npm install```

## запусти сторибук

```npm run storybook```

будет доступен по адресу http://localhost:6006/

## ссылка на прототипы

https://www.figma.com/file/ZXpD8WcDKMNkqKMHcRlahi/%D0%A8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0?node-id=1%3A7

## общие требования к верстке
- css должен быть валидным. ссылка на валидатор https://jigsaw.w3.org/css-validator/
- верстка должна выглядеть одинаково в последних версиях основных браузеров (chrome, firefox, edge)
- для стилизации нужно использовать css-cелекторы по классу
- селекторы по `id` для верстки запрещены
- директива `!important` также запрещена
- селекторы по тегу допускаются в некоторых случаях когда без них нельзя обойтись (например для глобальной стилизации всех ссылок на сайте)

## требования к страницам
- html должен быть валидным. ссылка на валидатор https://validator.w3.org/
- максимальная ширина контентной области - 1900px (после достижения этого значения контент приложения располагается по центру экрана)
- минимальная ширина приложения (включая боковые отступы) - 1280px (после достижения этого значения должна появляться горизонтальная прокрутка и приложение никак не должно реагировать на дальнейшее уменьшение вьюпорта)
- Все необходимые изображения и иконки находятся в папке `/src/project/img`
- Если вдруг чего-то не хватает, то можно экспортировать компонент из макета в фигме воспользовавшись вкладкой "export" справа
- HTML-код должен находиться в  `/src/project/*.html`
- Стили должны находиться в `/src/project/css`

## требования к компонентам
- для каждого компонента создается отдельная папка внутри `/src/components`
- внутри папки компонента может содержаться несколько HTML-файлов для разных видов/состояний описываемого компонента
- стили для компонента и всех его состояний описываются в одноименном CSS-файле
- стили компонента должны быть подключены к приложению с помощью директивы `@import` в файле `/src/project/css/main.css`
- для того чтобы компонент появился в сторибуке необходимо создать файл `componentName.stories.js` внутри папки компонента и импортировать в него HTML-файлы (пример как это сделано можно посмотреть в `/src/components/button/button.stories.js`)
